﻿TPHCM: Phá đường dây thầu đề liên quận

Công an quận 11, TPHCM vừa khám phá đường dây thầu đề liên quận, bắt giữ chín đối tượng liên quan. 
 Đó là: Thòng Vĩnh Chí (SN 1981, ngụ Q.11), Châu Thị Bông (SN 1966, ngụ Q.11), Sú Nàm Mùi (SN 1979, ngụ Q.Tân Bình), Huỳnh Tuyết Bình (SN 1971, ngụ Q.Tân Phú), Huỳnh Vĩnh Cường (SN 1963, ngụ Q.Tân Bình), Lương Hà Muối (SN 1946, ngụ Q.11), Dương Muội Tý (SN 1946, ngụ Q.11), Huỳnh Bó (SN 1962, ngụ Q.11) và Ngũ Phụng (SN 1962, ngụ Q.11). 
Trong đó, ông trùm của đường dây ghi đề liên quận này là Thòng Vĩnh Chí. Khám xét nhà riêng của Chí, công an thu giữ được 23 phơi đề, 3 máy fax, 60,8 triệu đồng và 3.700 USD. 
Theo lời khai ban đầu, thông qua hệ thống “đại lý” ghi đề ở các quận, các đối tượng phụ trách từng khu vực sẽ tập hợp phơi và fax về “đại bản doanh” cho trùm thầu đề Thòng Vĩnh Chí trên đường Lê Tung (P.13, Q.11). 
Cuối giờ chiều, sau khi chi trả tiền trúng đề cho các “đại lý”, Thòng Vĩnh Chí sẽ chia hoa hồng cho các đối tượng trong đường dây. 
Theo H.K. Tuổi Trẻ
